% -*- coding: utf-8; -*-
\chapter{Objetivo}
\label{cha:Objetivo}


O sistema desenvolvido nesse trabalho consiste em uma interface de planejamento de matrícula semelhante ao simulador de matrícula integrado com um algoritmo de recomendação. O sistema disponibiliza as disciplinas conforme o microhorário, que durante o período exibe informações relativos ao período atual, e durante o final de um período e nas férias, exibe informações relativas ao próximo período. Para que haja uma personalização na recomendação das disciplinas, o sistema permite que o aluno carregue o histórico escolar na universidade afim de fornecer o histórico das disciplinas e seus graus para o algoritmo de recomendação.

O algoritmo de recomendação do sistema recebe as disciplinas oferecidas no próximo período e seus pré-requisitos, o modelo de grade recomendada pelo departamento e o histórico do aluno, e então responde com disciplinas selecionadas. O algoritmo também pode ser personalizado com informações de preferência do usuário.

O sistema armazena o histórico fornecido pelo aluno sem seus dados pessoais, afim de montar uma base de dados contendo exemplos de grades de alunos e suas notas, para que o algoritmo a utilize para obter resultados mais satisfatórios para o aluno usuário do sistema.

O sistema e o algoritmo foi desenvolvido especificamente para alunos do Departamento de Informática da PUC-Rio devido a dificuldade de abranger todas os currículos nos diferentes departamentos da universidade. Essa restrição também permitiu restrigir o escopo do projeto afim de tentar obter melhores resultados. Os cursos considerados são Engenharia de Computação e Ciência da Computação.



% %% Poruguese algorithm
% %\begin{algorithm}
% %\DontPrintSemicolon
% %\Entrada{Malha e quantidade de pontos a ser amostrado}
% %\Saida{Pontos amostrados na malha}
% %\BlankLine
% %\emph{Crie um vetor de números randômicos entre $[0,1]$ com a %quantidade de pontos a ser amostrada e ordene-o}\;
% %\emph{Calcule a área total dos triângulos da malha}\;
% %\For{$i=0$ \KwTo numeroDePontos} {
% %  \emph{Navegue entre as faces acumulando a sua $\frac{area}{areaTotal}$ até achar a face com valor acumulado $\geqslant$ numerosRandomicos[i]}\;
% %  \emph{Pegue um ponto randômico dentro da face utilizando o %método de Turk e adicione no vetor do resultado}\;
% %}
% %\caption{Escolha das amostras inicias}\label{alg:sampling}
% %\end{algorithm}\DecMargin{1em}

% %% enlgish algorithm
% \begin{algorithm}
% \DontPrintSemicolon
% \KwIn{Malha e quantidade de pontos a ser amostrado}
% \KwOut{Pontos amostrados na malha}
% \BlankLine
% \emph{Crie um vetor de números randômicos entre $[0,1]$ com a quantidade de pontos a ser amostrada e ordene-o}\;
% \emph{Calcule a área total dos triângulos da malha}\;
% \For{$i=0$ \KwTo numeroDePontos} {
%   \emph{Navegue entre as faces acumulando a sua $\frac{area}{areaTotal}$ até achar a face com valor acumulado $\geqslant$ numerosRandomicos[i]}\;
%   \emph{Pegue um ponto randômico dentro da face utilizando o método de Turk e adicione no vetor do resultado}\;
% }
% \caption{Escolha das amostras inicias}\label{alg:sampling}
% \end{algorithm}\DecMargin{1em}
